死撐僭建鄭若驊 林鄭民望新低

死撐僭建鄭若驊 林鄭民望新低

頭條

爆僭建醜聞後，反對林鄭任特首比率大升五個百分比。

【本報訊】港大民意研究計劃公佈特首林鄭月娥最新民望顯示，新任律政司司長鄭若驊被傳媒揭發僭建醜聞後，林鄭民望亦大幅下跌，反對林鄭任特首比率大升五個百分比，民望淨值更大跌11個百分比至4%，評分更只有54.4分，評分及民望淨值均創上任新低。
港大民意研究計劃於本月15至18日期間，透過電話成功訪問1,035名巿民，調查林鄭月娥最新民望。調查顯示林鄭最新評分54.4分，較月初調查下跌4.3分，而她的支持率為45%，較上次調查下跌六個百分比，反對率為41%，上升五個百分比，民望淨值為正4個百分比，較月初下跌11個百分比。

政府不滿率達42%

而港大民調亦發現，受訪者年紀越輕及學歷越高，越反對林鄭出任特首。除了特首民望大跌，政府民望亦告下跌，市民對特區政府滿意率為36%，不滿率為42%，滿意淨值為負六個百分比；而最新信任比率為43%，不信任比率為40%，信任淨值為正3個百分比。由於今次港大民意調查進行時，正值鄭若驊被傳揭寓所有僭建，林鄭月娥公開力撐鄭若驊，所以林鄭民望下跌應已反映部份負面因素，但尚未反映政府DQ香港眾志周庭參選立法會補選資格的負面影響。

■記者莫劍弦

相關新聞

區諾軒料今日獲確認能否參選
頭條 4小時前

王志民：建立健全機制遏港獨
頭條 4小時前

建制派召神秘人阻泛民開會DQ刀手無現身 區會流會收場
頭條 4小時前

有神秘人出示警員委任證
頭條 4小時前

【蘋果照相機】亂局是誰造成？
頭條 4小時前

姚松炎：DQ違法違憲
頭條 4小時前

袁海文：14分鐘即退選不難受
頭條 4小時前

將涉獵更多議題
頭條 4小時前
西環集中營：周庭開先例泛民憂人人被DQ
頭條 4小時前

歐盟：DQ周庭違國際公約
頭條 4小時前

仲衰過689

毒果看中做幾好咪又係日日屌日日新低

回歸後幾時做好過？